%@Titre: Problèmes divers et variés
%@Auteur: Amaury Adon
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Un triangle rectangle $ABC$ possède une hypoténuse de 15~cm et a une aire de 35~cm$^2$. Calcule la hauteur relative à l'hypoténuse.
\item Une facture de téléphone indique que le client doit payer un abonnement de 15~\si{\EuRo} par mois et un prix à la minute de 0,30~\si{\EuRo}.
\begin{enumerate}
\item Donne une expression littérale permettant de calculer le montant dont 
le client doit s'acquitter en fin de mois.
\item Quel montant doit payer le client s'il passe une heure et demi au téléphone dans le mois ? Et s'il y passe 8 heures ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Problèmes qui peuvent se résoudre avec ou sans équation, même si dans la question 2, la méthode est imposée. Exercice facile.